【豆腐沙中綫】水務署證實會展站沉降 水管壓至「角度變形」

【新增動新聞】
港鐵沙中綫會展站被揭有多處沉降監測點超出警戒水平，最嚴重一處累積錄得83毫米沉降，超標達2.3倍，港鐵周五被揭發後始宣佈暫停會展站的挖掘工程。水務署周六下午回覆本報查詢時證實，在會展站施工期間，發現有水管因沉降出現「角度變形」（angular distortion），但指車站周邊的水管並無因而滲漏或爆裂。

水務署表示，港鐵一直有定期提交鄰近水管的監測點沉降數據，今次出現角度變形的水管並無超出「1:300」的警報水平，會密切監察港鐵呈交的沉降數據，確保水管運作正常。
雖然會展站已經停工，但港鐵一直未有公開交代該站的沉降數據。港鐵常務總監金澤培昨日被問到同樣出現多處沉降的土瓜灣站都未有停工，會展站要停工是否因為情況比土瓜灣站更差，金當時否認，只稱是為了審慎起見及釋除公眾疑慮。

水管啫，邊洗咁政治化

我話OK就OK！

某共產支那狗種既名言！

保皇狗到底可以有幾無恥
仲不停反對用特權法查
連登班保皇狗打手就不停用舊聞轉移視線

邊part關政治事

海龜要游出海了

今日水管，聽日煤氣管

變形啫
證明材料好 冇穿冇爛 冇事呀

我覺得水管內外都唔應該牽涉大多政治

沒事兒 沒事兒

水務署:屌你,平時都由你沉,今次攪我要開工,快D停工啦仆街

等睇通車之後產生既震動搞到成個地區地陷

這次 這次會降到爆炸

這次 這次會降到爆炸

這次 這次會降到爆炸

這次 會爆炸

撥著大霧默默地在覓我的去路

無錯
只要講事實就等於政治化

我唔識咩工程咩政治，淨係唔想嘈黎嘈去繼續內耗，香港要向前發展

馬時享: 水管變形唔代表車站不安全

但願路上幸運搭上屯馬的鐵路

獨自望著路上密密畫滿的記號

做又死 唔做又死

真心被俘虜 彷彿這圈套

探索這鐵路

佢那腿軚 我笑佢老套.....

你地繼續

無事的，無事的，反正無人死無人會理

水記啲料靚